港鐵再加票價｜每程3%車費折扣 或於明年元旦後完結 市民捱貴車

港鐵上月尾公布，按可加可減機制，票價將於6月27日起下調1.7%，惟因8折車費折扣於3月完結，市民已需在4月起捱貴車。港鐵早前表示，會於6月27日起按機制提供「程程3%車費扣減」，連同減價1.7%，料可讓乘客實質支付的車費維持現時5%折扣的票價。
惟按港鐵最新提交立法會的文件顯示，因今年港鐵基本業務利潤跌，加上去年港鐵嚴重服務延誤罰款亦減少，只會維持機制下提供優惠的最低要求，即為期6個月每程3%車費折扣，料明年1月1日折扣完結後，市民就要多付車費。

我：2蚊不變

有變

而家1.9 出年2.0

唔搭，話之佢加300%